建制惡晒 逐泛民11人 強行通過修議規 立會人大化

建制惡晒 逐泛民11人
強行通過修議規
立會人大化

50,009

適中字型
較大字型

謝榮耀攝

【本報訊】立法會民主派面對拉布「彈盡」的死局，11名民主派議員昨發動多場議會抗爭，盡最後努力拖延表決「自閹」立會權力的議事規則修訂，可是立會主席梁君彥及代主席李慧琼將他們全部驅逐離場，並於建制派全力配合下，在昨晚通過所有「自閹」修訂，整個審議及表決只用了36小時。民主派會後力斥建制派「惡晒」，修例令立會人大化，表明戰事並未結束，必與建制派抗爭到底，「佢哋（建制派）絕對唔會有好日子過」。

記者：陳嘉裕 林俊謙

立法會修改議事規則攻防戰昨進入「決戰」階段，民主派議員心知可用來拉布的「子彈」所餘無幾，昨日改變戰術用議會抗爭拖延表決。昨早9時立會開會前，朱凱廸已嘗試搶佔主席台，但遭大批保安阻止。民主黨許智峯其後在座位使用防狼器發出警號抗議，再將防狼器鎖入議員櫃桶後離座，結果遭梁君彥勒令離場，成為首名因審議議事規則被逐的民主派議員。

到昨午約11時半，立會進入提出決議案和修訂案議員發言環節，朱凱廸在莫乃光發言後，突然高舉「立法會不做人大」橫額，並響起防狼器抗議，代主席李慧琼隨即將他驅逐離場，但保安發現朱早已用鐵鏈將自已的腳綁上椅子，但不夠一分鐘，保安即拿來一把巨型鐵鉗剪斷鐵鏈，將朱凱廸抬離會議廳。

何家達攝

王子俊攝

梁耀忠

許智峯

張超雄

邵家臻

建制派避開示威繞道離開

朱凱廸被趕走後，人力陳志全接着在發言完畢後高聲抗議，並響起手中防狼器，結果又遭梁君彥下令趕走，而陳亦有用鐵鏈將自己綁在座位，保安員再次用巨形鐵鉗剪斷鐵鏈，將陳志全抬走。

其後到謝偉俊作最後發言後，社工界邵家臻和工黨張超雄即離座抗議，高喊「守護立法會，不要人大化」口號，張超雄狠批建制派在議會「惡慣咗」、「被權力腐化」，怒斥「你哋惡哂喇，睇你哋惡得幾耐」，遭梁君彥驅逐離場，由於保安未能成功將兩人抬走，梁君彥宣佈暫停會議10分鐘，為昨日唯一一次暫停會議。立會復會後，多名民主派議員高喊「反對修改議事規則，保皇黨自閹可恥」口號，梁君彥再下令驅逐離座抗議的毛孟靜，而民主黨鄺俊宇和涂謹申、街工梁耀忠，以及公民黨郭家麒和譚文豪其後亦先後因離座抗議，全部逐出會議廳，令民主派全日有多達11名議員被逐。

當大部份民主派議員被趕走，審議進度亦加快，最終「自閹」立會權力的議事規則修訂在分組表決下，在功能組別以22票贊成，5票反對，1票棄權，以及地區直選16票贊成，6票反對下通過。而建制派議員投票後先豎起大拇指，通過後更高舉V字手勢。被逐的民主派議員與廿多名議員助理到立法會一樓示威，要求建制派議員投票後接受質詢，遭十多名保安築成人牆攔截，建制派議員為避開示威，各自從立會側門或經前廳繞道離開。遭驅逐離場的涂謹申會後炮轟建制派將立法會矮化和滅聲，民主派未來不會逆來順受，對於有建制派聲稱修改議事規則後，仍可以與民主派繼續合作，涂直指有關說法「好好笑」。

「民主派會議」召集人莫乃光會後表示，建制派透過各種手段阻止民主派發言，加上主席助攻進行合併辯論，令建制派能超額完成，表明民主派復會將抗爭到底，「我哋一定會百倍奉還」。

下一則
建制粗暴改議規時序

建制粗暴改議規時序
泛民斥梁君彥吹黑哨「 蠢到加零一」
修議規戰Round 3：咇咇咇用防狼器唔通係碧雲姨？
學者指日後查高官失當受限制 監察權被削恐難阻23條立法
300市民打氣 要保皇黨千倍奉還
修改《議事規則》四大惡果
廖長江 陳克勤疑「甩轆」投錯票
反對派失制衡力量 林鄭隨時「玩晒」